第195日｜令人欷歔的政治犯

今日繼續無十二人消息,如題, 今日講下咩叫政治犯
其實我好撚憎呢三個字, 次次民陣嗌：「釋放政治犯」
我就勁想搶mic 大嗌犯你老母, 都無做錯嘢, 犯乜犯
47人之後我日日都好撚頹, 不停睇書
唔覺意睇到李怡呢篇社評《政治犯》

分享畀大家:
托爾斯泰的晚年巨作《復活》（發表於1899年），講一位俄國貴族聶赫留朵夫，在擔任法庭陪審員時，重遇年輕時被他姦污後遺棄的女僕卡秋莎，她被誣告殺人而受審，更誤判放逐到西伯利亞。聶赫留朵夫受良心責備，嘗試幫卡秋莎脫離痛苦，於是沿途陪着卡秋莎流放。

途中長期與各種囚犯接觸，他總括當時俄國的囚犯不外是四種人：

❙ 第一種人是本身沒有犯罪，純然是法庭錯誤判決的犧牲者；
❙ 第二種人是幾乎任何人處在他們的境況下都會犯罪的人，比如面對不公平待遇而盛怒下的暴力；
❙ 第三種人是確實犯了罪，但相對於他犯的罪，社會對他犯的罪卻大得多；
❙ 而最令人欷歔的是第四種人，他們之所以被判有罪，只不過因為他們的道德比其他人高尚，這些人就是政治犯。

托翁這個深刻的概括，真是比任何歷史記載、法庭記錄更真實地反映當時俄國的社會實況。

❙ 第一種情況，儘管任何時代、任何社會都會有錯判的案件，但在嚴格遵從無罪推定的司法區域，「法庭錯誤判決的犧牲者」應該比較少，在有罪推定的嚴刑峻法地區，法庭錯判的犧牲者就多了。

❙ 第二種情況，大陸2008年楊佳殺六警案、前年石家莊賈敬龍殺村書記案、去年山東于歡的「辱母殺人案」，在大陸網站都引起熱烈討論，而殺人者都是在遭到極不公平、受盡凌辱的狀態下殺人犯罪的。楊佳解釋犯案動機的第一句話是：「有些委屈如果要一輩子背在身上，那我寧願犯法。」

❙ 早幾年大陸發生殺戮無辜法官和在幼兒園開殺戒，可歸類為第三種罪犯，即社會對他們犯的罪大於他們所犯罪行。

❙ 最特別的是第四種，即政治犯，這是所有民主國家都不存在，而只有專權國家才會有的。在自由和人民自主受壓制的情況下，多數人啞忍，只有少數人為人民權利發聲或以行動抗爭。按法律，他們可能真是犯了罪。對不公義的事保持沉默的人，或私下談論而不願採取行動的人，或不同意這些人的主張或行動的人，不會感激他們為公義挺身，甚至埋怨他們的行為導致強權更高壓，但不可否認他們不是為私利犯罪，他們被認為犯罪的原因，只是他們的道德比一般人高尚。

❙ 托翁說：「在俄國，一個正直的人的唯一出路就是監獄。」今天，我想到中國，悲哀地想到香港。難道沒有進監獄的就都不是「正直的人」嗎？不錯，面對社會沉淪，聰明人，指摘抗爭者的人，對社會出現政治犯感到無關痛癢的人，保持沉默的人，很難說是「正直的人」吧。

全文:

除咗出名嘅被捕人士, 有好多無名手足不停咁付出
希望大家可以用關注47人嘅熱誠關注佢哋
就算係3月1 號47人第一日提堂, 同日加映仲有:
- 11個理大踢保清晨再被捕
- 喺西九外拉咗個代表律師

❙ 關注47人
【最新】律政司撤銷覆核四人保釋 上庭後將可釋放

❙ 關注被捕人士:
❙ 最後聯署要人:
中大聯署:
Sim Card 實名制:
❙ Twitter 要人香港影子議會 Hong Kong Shadow Parliament:
❙ 今日星期五, 大家retweet 落#FridaysforFreedom

第195日, Twitter 戰線:
#Save12hkyouths
文宣

【涉民主派初選47人提堂tweet整合】(最後更新: 5/3 16:45)

政府/議員

#手足或本地媒體

國際媒體

#HongKong(唔係47人)

#CCP

#緬甸

Friday for freedom

push

犯法唔等於犯錯 亦不＝犯罪
如果個法本身有問題
一個無罪無錯嘅人犯法 只會凸顯呢個地方嘅荒謬

依家先明
好人一生平安都係一個大話

推咗先

推

搵唔到我自己嗰鼓

喺我度

我都有

Asahi

#初選47人案 今晚聆訊設庭內家屬、傳媒及公眾人士座位 1730開始派籌

DKLM

收到

金牛

p

+

wow

pish

好人要坐監應該常識嚟

Push

放工真好

星

好人一生平安難聽過粗口

又唔可以咁講。

好人冇好報

亞洲寫照

青

緣份到了就收工

諗吓巴

收左啦

原來咁寫

崔巴

緣份到咗喇

諗名巴

Retweet

累

崔
見到蝙蝠自爆離場

亂

諗兄

中三

四

諗巴

邊度幾時

啱啱

輸錢輸到痴Q咗線（18+ 慎入）

發生咩事

個po都無埋

睇黎買到好大

咁應該自爆咗成個ac

唔怪之得我唔知喇，唔睇呢個台

呢兩日都有d fd損手爛腳搞到痴撚左線

食飯

諗

癡撚線，我老母訂咗兩箱鳳梨，點食

波羅冰

係咪台灣先

前日清左倉，呢兩日睇d fd買牛每朝負5位數

明明冇贏到錢但覺得自己贏左

係呀

研究下食譜

擺冰格

有黃嘅屋企人真係好

芬達
菠蘿
冰

鍾意既可以再加d雜果

你落手煮？

想試下整菠蘿批

唔夠大⋯兩箱有成十隻

唔分黃藍佢都好少買中國菠蘿
台灣鳳梨食過返唔到轉頭

咕嚕肉

Pizza

想試
自制鳳梨酥

但都唔會1次過訂2箱波羅

同意大利開戰

有冇見識過菠蘿魚蛋

其實冇乜特別 我會特別落 但係都唔抗拒

咁好食嘅野點會抗拒

波羅腸仔就聽過

同學嗰老母見魚蛋有凈整出嚟

number long time no see

切開雪黎食

好似話因為夠300先送貨
一箱唔夠要兩箱

哂咗隻菠蘿
想食菠生炒骨，菠蘿海鮮炒飯

菠蘿冰，入長洲一定食

同長洲大魚蛋夾埋 菠蘿大魚蛋

Worth reading

李怡好多社評都好值得睇

長洲大魚蛋好難食

我超鍾意食菠蘿腸仔

唔可以放棄

菠蘿魚蛋呢

冇食過

都應該ok

你係咪嗰啲呀媽是但煲番茄魚蛋湯都會飲嘅人嚟

唔係勁唔鍾意飲湯

一齊捱

屌你
老母今晚真係煲蕃茄魚蛋湯

湯好飲

原來真係有人會煲蕃茄魚蛋湯

中湯好難飲

問下親戚要唔要.........
2箱 食到你驚

諗住你會覆劇好睇

飲到湯

放心喇，我老母會解決
佢大把frd

咁都好d......
幾驚得你同你屋企人食

老母煮飯煮到諗唔到新菜式，咩花臣都會出

最驚老母嘅創意料理

好彩我屋企人煮埋啲野好正常

波羅蚊雞翼

波羅蒸強

小強

劇好睇

蛋呀...........

Yes

求

泥

我夠知蛋 但係蒸小強有創意好多

乜鬼野都可以溝蕃茄煮

養生

不了 你食埋我果份

諗起都打冷震

黑暗料理

今日先食完菠蘿咕嚕肉

咁呢個都叫正常d...........

唔食菠蘿

我研究緊整鳳梨酥

魚唔能配蕃茄

咁冇野了

食完會唔會出事

唔會嘅

好好食架

.....

同肉一齊煮就係唔得

仲以為你連波羅都唔岩

好耐冇食新鮮菠蘿

我都係

係咪係時候入貨

我屋企冇人岩...........

好貴

wfc

輕輕幫推

今日食咗52蚊

食咁豪?

一嚿仔芝士餅同熱朱咋

同樣價錢再加少少已經鋸到扒

好有錢
日日都係食頹飯.......

因為我已經三日冇出街食， 然後食咗藥又趕住上堂冇胃口
食完個銀包剩低廿蚊

留係屋企食好丫.....慳到好多錢

[member]有得揀都想係屋企食 慳好多[

/member]

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

推兩推

Gayau

Traurig, in diesen Tagen

唔開心都要振作

Und zornig

聽日開始練跑

我好重，驚跑步傷膝頭，而家食少d澱粉，食多d烚蛋，再做負重
輕d再去跑
想游水多d

Und Haß

準備減走紅腸？

牙俊早晨

早晨